【比特幣狂潮】Bitcoin升穿2,200美金 七年用100元變500萬！

比特幣Bitcoin連續兩日破頂，今早Bitcoin再單日升100美元，最高見2,251美元，最新報2,182美元，再創歷史新高。

Bitcoin於2009年首次推出時，價值只得0.008美分，到2010年5月首次公開交易後，價值為0.03美元，折合約0.234港元，買3個bitcoin亦不足1元港幣，若當時用100元買入300個bitcoin，現時已價值500萬元，回報率高達5萬倍。

比特幣升10% 倘ETF獲批或試3000美元 (01:30)

【東網專訊】在一眾投資者熱烈追捧下，比特幣價格愈升愈凌厲，繼上周末升穿2,000美元後，今日再升至2,220美元水平新高。分析指，虛擬貨幣逐漸成為大眾主流投資，加上內地及日本的監管政策放寬，均帶動比特幣此輪升浪。

業內人士更指，若比特幣ETF(交易所買賣基金)成功面世，比特幣價格有望升至3,000美元。

據CryptoCompare數據，每比特幣報約2,224美元，以此計算，比特幣價格已按月大升逾80%。

目前比特幣的市值為363.7億美元，即約2,831.45億港元，身價甚至較環球銀行渣打集團（02888）高。據聯交所資料，截至4月底，渣打市值約2,464.45億港元。

比特幣此輪大升浪引起市場關注，分析指比特幣升勢強勁，主因是環球投資者對虛擬貨幣的接受程度增加，投資者現時視比特幣為新興的投資資產，甚至成立專門的對沖基金購買比特幣等虛由於比特幣不受制於各國央行的政策，因此投資者亦將比特幣視為與黃金相當的避險資產，分析指近期美國等地的政治局勢不穩，亦造就比特幣價格大升。

事實上，各國監管部門對比特幣的接納程度亦有所增加，如日本政府於今年4月初出台新措施，讓市民使用比特幣消費，內地監管當局對比特幣交易的容忍程度亦見增加。

分析指，以上種種均令日本及中國的投資者對比特幣的需求更加殷切，帶動比特幣身價急漲。

由於比特幣等虛擬貨幣的交易日益普及，美國國家稅務局（IRS）最近更甚至調查，研究是否有人利用比特幣交易平台逃稅。

此外，市場同時聚焦美國證券交易委員會（SEC）對比特幣ETF的重審結果，業內人士雖對申請獲批不寄厚望，但比特幣交易平台BitMEX創辦人Arthur Hayes早前表示，一旦比特幣ETF成功面世，其價格可升至3,000美元。

比特幣ETF的申請已醞釀多時，美國證交會早於今年3月否決了溫克沃斯兄弟（Cameron Winklevoss及Tyler Winklevoss）提交的比特幣ETF申請。

不過，美國證交會於4月時宣布接納重審申請，並於本月15日完成公眾意見的書面提交程序。